歐美國家你地移民唔到 移居泰國你地又點睇

我們走到泰國，尋找到現在56歲的施昌勤（Aaron），細聽他與家人在泰國生活的故事。Aaron在2015年10月帶同太太馮錦芳（Winnie）和兒子Wile逃出香港，移居到泰國芭堤雅，開展新生活。

泰國生活平得誇張，隨便吃碟豬手飯、海南雞飯、炒粉麵，都不過十多港元，到超市買餸，3、40港元一大隻燒雞、一大袋番茄只不過幾元、海鮮和肉類又是平得過份，訪問當天，他們買材料煮了一頓足夠六人吃的海鮮餐，有蝦有魚有花甲，150港元有找。食物平，娛樂亦然，兩公婆閒時會到市中心睇戲，4K電影戲票只需140泰銖（約35港元），3D電影亦只不過170泰銖（約42港元），還不用排隊買票，也不用怕沒有位坐，對於平時睇場戲都要100元的香港人來說，只有羨慕的份兒，「其實不應將香港價錢和這裏比較，始終香港租金太貴，泰國負擔輕，相差很遠。」Aaron說。

Travel Memo
簽證：持特區護照或BNO可免簽證
機票：乘坐香港至曼谷的經濟客位，來回機票連稅約2,026港元（國泰航空）
滙率：1港元約兌4.1泰銖

記者：黃子配
攝影：王國輝

天氣熱到hihi，根本完全頂唔順
再且一出屋企，環境、市容完全麻麻
得行商場先有靚環境

每個地方都有好有唔好， 視乎你點睇

今日的香港，政治混亂不再話下，更不知不覺間變成了一個月薪十萬都買不起樓，到茶餐廳吃個飯都要五、六十蚊才能落樓的陌生地方，離開似乎成了港人自救的出路。港人熱門旅遊地點泰國，空間大、物價低，近年很多人視她為理想的退休勝地，香港的「無殼蝸牛」亦紛紛轉戰當地買樓，一圓上車夢。今次我們就走到泰國，尋找一群移居泰國的香港人，細聽他們逃走他鄉的故事。

現在56歲的施昌勤（Aaron），原本在香港從事金融，曾在J.P. Morgan任職，擁有高薪厚職，太太是全職主婦，兒子讀國際學校，家住貝澳三層村屋，有車有樓，是典型的中產家庭。三年多前退休後，錢要慳住使，當時正值佔中，眼見香港政治環境惡劣，加上大量強國人湧港，環境逐漸污染，為了健康和將來，萌生出走念頭，決定申請泰國退休簽證，並賣掉香港的資產，2015年10月帶同太太馮錦芳（Winnie）和兒子逃出香港，移居到泰國芭堤雅，開展新生活。

他們不懂泰文，但每年至少會去兩次泰國旅行，早就熟悉這地方，不選擇移居首都曼谷，反選擇旅遊區芭堤雅，就是貪空氣好、人少和物價低。有人說芭堤雅是人妖城，夜生活多，烏煙瘴氣，Aaron卻說：「其實這裏很有lifestyle，而且多沙灘，都是我們嚮往的地方和生活。」

食物好味 泰國人友善空氣好
他們花了近200萬港元，在距離市中心30分鐘車程的屋苑，買了一間連花園泳池，面積達4,000呎的別墅，因為Aaron和太太Winnie分別持有的退休簽證和監護人簽證，限制他們不能在泰國工作，無工返，理應每天在家優哉游哉，他們卻說忙爆，忙乜？Aaron先說：「每朝要煮早餐給兒子，送他返學放學，再去找點東西吃，又要去花園淋花剪草、清潔泳池，撈樹葉，有空就踩踩單車，踩廿多公里到湖邊逛逛。」Winnie接棒說：「我就要去做運動、跳舞，去街市買餸，有時間就弄弄蛋糕曲奇。」哦，原來是忙這些，相信很多讀者都不會介意和他們交換生活。不過，錢從何來？食老本嗎？原來他們在出發前已想好靠Aaron繼續炒股賺生活費，「炒港股為主，這是我的專業嘛，泰國物價至少和香港相差兩倍，我現在只是賺些『師奶錢』，每日賺一千幾百元，在香港不夠用，但在這裏卻用不完，買餸、食飯、入油，足夠有餘，生活水準低嘛。」

住了兩年，兩夫婦仍很享受泰國生活，「食物好味，人又友善，泰國人很純，不像香港人般狡猾，比較容易相處，空氣又好，閒時飲飲啤酒，煮自己想吃的食物，完全是我們要求的生活方式。」兩公婆對新生活讚嘆不絕，阿仔Wile呢？「其實我沒有所謂，他們問我意願，我說句ok就飛了過來，都有少少掛住香港，但現在在泰國都還好，不過以前可以和朋友去銅鑼灣、中環等很多不同地方，這裏則只得Central Festival一個地方，好悶。」

警察罰款自己袋 心繫香港日日睇新聞
然而，泰國亦有令他們覺得討厭的地方，「我們經常和其他外國人笑說『TIT』，即This is Thailand（這就是泰國），有時揸車途中會被警察截停，說要罰款，畀錢後他們就會放入袋中，笑着叫你走。」不會覺得很腐敗嗎？「我不接受，但又可以say no嗎？我都明白他們人工低，當幫補他們算了，久不久一次當保護費吧。香港的大白象工程都是批了給中字頭人士，這些不也是貪污嗎？」

話雖如此，縱然人在泰國，Aaron仍心繫香港，每日都會看香港新聞，聽香港的電台節目，「有朋友對我說，你離開了香港，就不要再理政治，但其實我的心還在，也會經常對外說我們是香港人，因為香港曾經做過很輝煌的事，怎會不驕傲呢？但將來的日子就不知道了。」

他們經常會對兒子說，將來有得選擇就不要回香港，「因為生活越來越困難，想搵錢的，畢業後搵不到錢；正義的、發聲的，又會俾人拉。香港生活指數一直向上，但人權一直向下，住的地方又越來越窄，大學生都說自己沒有出路，Wile今年15歲，我想到他那一代，情況會更嚴重。」他們仍無悔當初出走的決定，「如果可以的話，我想一直留下來，做一個在泰國的香港人。」

「退休簽證」
申請資格：50歲以上外國人
有效期：一年，每年續期
條件：泰國銀行戶口至少80萬泰銖存款（即大約20萬港元）
限制：1.不能在當地工
2.可買泰國醫療保險

「監護人簽證」
申請資格：20歲以下、在泰國讀書的學生的監護人
有效期：90日，但可續期至一年
條件：泰國銀行戶口至少50萬泰銖存款（即大約13萬港元）
限制：1.不能在當地工作
2.因泰國奉行男主外、女主內，簽證通常只發給媽媽
3.若多於一個孩子讀書，存款要求會按人數倍增

Travel Memo
簽證：持特區護照或BNO可免簽證
機票：乘坐香港至曼谷的經濟客位，來回機票連稅約2,026港元（國泰航空）
滙率：1港元約兌4.1泰銖

記者：黃子配
攝影：王國輝

你班廢人都唔夠資格

不要想多了，去到工都冇得番

移開民既連登仔點睇？

曾經諗過，移民芭堤雅都幾爽

「我們經常和其他外國人笑說『TIT』，即This is Thailand（這就是泰國），有時揸車途中會被警察截停，說要罰款，畀錢後他們就會放入袋中，笑着叫你走。」不會覺得很腐敗嗎？「我不接受，但又可以say no嗎？我都明白他們人工低，當幫補他們算了，久不久一次當保護費吧。香港的大白象工程都是批了給中字頭人士，這些不也是貪污嗎？」

其實係

香港狗把口：屌你老味走咗咪撚番嚟 香港關你撚事
香港狗個心：想移民有乜嘢要注意？

樓下冇7仔 不了

要符合
1單身
2喺香港搵夠
比較好

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

係泰國有少少錢都可以做皇帝

屌咪又係專制國家
香港都話重有言論自由, 個邊笑下佢個濕鳩泰蝗都唔撚得

要7仔黎做咩

垃圾國家
玩都唔去啦
仲住

去秦國不如去大馬